\section{Møder}

I gruppen har der været en række forskellige møder. Delt op i både interne som eksterne. De interne har foregået i bachelor lokalet, og har været brugt til at holde Scrum cerimonier og rene arbejdsmøder. Til de eksterne møder har der været en række forskellige møder. Et ugentligt vejledermøde hvor gruppen har præsenteret en demonstration af produktet, samt status og eventuelle spørgsmål. Til råd og vejledning til den tekniske udfoldelse er der brugt hjælp fra Universitet, men også i den virksomhed som projektlederen arbejder for. Dette har været for at få ekspertviden, med nogle af de problemstillinger gruppen havde. Til at danne produktets retning er der anvendt eksterne test-personer. Der har været en række møder fordelt over udviklingsfasen, bla. til udformingen af design og ideen, samt til at kvalitetssikre og give et friskt blik på projektet.

Generelt har møder ikke taget lang tid, med erfaringer fra praktik og arbejde i software virksomheder, har gruppemedlemmerne stor erfaring med at effektiviserer de forskellige processor ved softwareudvikling. Dette gælder bla. at optimerer refinement og planning til at bruge intervaller i stedet for konkret timeestimering, samt at bruge Scrumpoker og selvstænding refinement af opgavers beskrivelser.

De interne møder har dog gjort at gruppen altid havde samme retning. Til alle møder har der været en mødeleder, og til tider en referent, hvis der skulle følges op på spørgsmål eller svar fra vejleder, eller testpersoner. Disse møder kan findes dokumenteret i dokumentation \cite{meetings}